\chapter{Логическое проектирование}

Следующим шагом на основе КМПО была разработана логическая модель базы данных, представленная ниже:\begin{figure}[h]
	\includegraphics[scale=0.27]{img/lm.png}	
	\caption{Логическая модель базы данных}
	\label{fig:lm}
\end{figure}

Многозначный атрибут "Свойство" у сущности "Продукт" был вынесен в отдельную таблицу, также в отдельную таблицу был вынесен атрибут "Фото" сущности "Продукт", в целях соблюдения нормализации.

Связи "многие-ко-многим" были реализованы через отдельные таблицы. Например, для таблицы "Юр.лицо продукт" и таблицы "Заказ" была реализована таблица "Заказ юр.лицо продукт", в которой хранится информация о продуктах в заказе и их количестве. Названия городов, стран хранятся в отдельных таблицах. Между неключевыми атрибутами и первичными ключами отсутсвует функциональная зависимость, все атрибуты являются простыми.